[俄羅斯] 零下四十度裝備一問

黎緊一月去俄羅斯北極圈睇北極光，想問下有冇咩保暖裝備牌子推薦好用

暫時睇出面啲blog都係教洋蔥式穿搭，好多都係寫U記heat tech + 冷衫 + 羽絨 + 防風外套
然後雪靴、襪、手套、帽好多都就咁寫話去淘寶買

但望過下Columbia overlander 果啲全部好貴又用埋啲好fancy既term，唔知買邊款好

成功去得成擺啲靚靚極光相比大家睇求大家幫幫手

我最勁都係-30
heat tech有隻比ultra heat更暖既系列(唔記得名)
唔知香港有冇
著三件暖到訓埋喺雪地訓著咗都冇事

襪去買羊毛 但要日日換 因為會出汗出到濕
或者去Columbia 買 但貴少少

Comlumbia 係fit 唔索汗，味
去得就唔好慳

U記Ultra heat 長袖底衫+長袖底褲可以頂負二三十
是旦加件大褸都頂到負四十
不過全身最好除左眼都唔好外路皮膚 厚唔厚唔多重要

介唔介意講多啲你既經歷
嗚呀我雪都未見過好緊張

我著咗sorel雪靴
幾條絨褲
衫就幾件heat tech, 洋蔥式穿法
羽絨加shell咁囉

試過去-20幾度嘅北極圈（唔係俄羅斯） 體感溫度應該有-30幾度 凍到痴線 所以成日都係車入面 夜晚見到有極光先落車 有件好嘅防風外套真係好緊要 唔好慳 不過驚唔夠暖去到應該有得租嘅 始終旅遊區
同埋痴暖貼你係戶外係完全feel唔到暖 因為出面實在太凍入到室內除晒外套先會暖 玩野咁
btw記得帶保濕用品/cream 唔係會好乾

眼真係唔知點搞睫毛結冰痛到仆街

冬天去黃刀睇極光個陣-30度左右 著左U記ultra warm底衫 一件fleece 一件衛衣 羽絨同風褸 都夠做 最緊要都係防風
褲就係decathlon買左條雪褲 又平又暖

負40睫毛未結冰 個鼻同耳仔會甩出黎姐

想問sorel雪靴邊度有得賣？見過幾個blog推

見過有人寫話個暖包結左冰

唔知呀 我喺英國果陣買
上網應該有

唔好帶暖包，無用架....

係咪去庫斯克斯
見D人係莫斯科 => 庫斯克斯 => 聖比德堡
聖比德堡skip o唔ok
好似睇既野都係差唔多

係北極圈就記住問下人買太陽眼鏡朝頭早嘅陽光太殘眼，極光都未睇到就盲左就唔好啦

仲有買耳機型雪帽

上年都去咗俄羅斯，最凍零下47度， 體感溫度唔知幾多度，但係其實同零下廿幾差唔多

上身就著 baleno 打底，普通t-shirt，flazze ，patagonia 羽絨，最外面就Gore tex風褸

打底褲就喺毅成執，面褲防風防水就冇問題

想知應該著咩鞋

Columbia?

Lm

Canada Goose？

其實過左 -20度後， 打後-40 50 個身都係差唔多， 除左露出既地方要更加保護（面， 耳）

雪鞋都重要 不過可以買淘寶貨
你係香港都好難買到雪鞋

另外記得帶套短䄂衫同短褲
好多酒店暖氣熱到爆
仲有保濕cream

最盡都係負30，最撚凍其實唔係個身，反而係塊面，腳指手指個d，記得包耳仔，影極光要企係度食風，所以係仲甘

如果你戴MASK，呼出嘅濕氣向上升，咪會令眼睫毛結冰。

如果有戴眼鏡，就到眼鏡片結冰。

零下四十度？你唔着十件衫都唔夠喎。

暖包 for 電話/電袋/相機電用。

幾包一齊開放袋都有少少用嘅。

係室外係 係到室內有暖氣個暖包就暖返 有咩用

最緊要防水防跣 濕左水你隻腳唔洗要入面有層羊毛保暖就最好記得買大小小 要著多幾對襪

有預算就最好啦 冇就Columbia 都夠
Btw之前去北極圈都係大陸人先著Canada goose

我去過零下三十度

都係一身淘寶野，其實ok 架 唔係stay 得長/成日去咁涷既地方 買Columbia 真係太貴

係heat tech 先買Uniqlo 第二暖果隻（之前睇佢有三隻）

我怕熱會出汗 所以買左中間果隻，而且最暖果隻好似唔耐用同洗（諗諗下其實無咩所謂 邊會成日去果d 地方）

Btw 除左上面之外，我覺得同帽最好買有埋面罩同耳罩既款，涷得滯真係會耳痛連肺都feel 到涼

同埋淘寶雪靴應該都會送埋羊毛襪，呢樣幾重要，一開波我著普通鞋真係feel 到由腳底而上既寒氣

但係咁涷既地方真係好煩 行得耐會出汗或者腳底出汗，真係涷到仆街要快d 番室內，去到室內又即刻除外套。煩到hihi

如果睇極光，放暖包係腳底超有用，如果唔係有雪靴都凍傷

再講關於暖包，我覺得唔係太好用

一來入室內會好熱，二來好似都唔頂唔得好耐（唔知係咪因為太涷

我都係用過一次咁大把

你可以提前搵當地邊度有賣暖包，正常應該平同好用過香港好多。咁你就唔洗帶咁多上機

最後，其實咁涷唔係當地人都好難長時間係室外

仲有就係用手機既問題

暖包for 貼手機係ok

唔貼既話部手機好快自動熄

厚唔厚唔緊要,只要做好sealing唔好有位畀冷空氣入到黎就得,防風最緊要

Thanks 好似見Amazon有

我去Murmansk呀

未去過俄羅斯唔知 但我覺得去peterhof mariinsky theatre hermitage museum都夠特別啦

到時去到應該睇唔到太陽

塊鏡片會唔會爆

淘寶野驚伏

thank you

tee牛仔褲就ok
不過唔好著船襪 最少要短襪 最好著兩隻

摩爾曼斯克冇咁凍啦。

頂多負三十。

冇配玻璃鏡

暖包用喺手同身感覺冇咩效
但貼兩塊喺鞋入面我覺得暖好多
$12店冬天有賣 有款專貼腳板底（隔住襪呀）

上年試過夜晚負三十幾四都度追極光
最凍唔係個身而係耳仔面同手指腳趾
尤其腳趾 U記heat tech襪好廢唔好買
我嗰陣著左兩對加雪靴凍到啲腳趾冇哂知覺
揾羊毛襪
要戴面罩 同手套 一定

剩係去過白川鄉
冰爪都好緊要 唔係等仆街
你預幾日 驚內陸機無晒位

我十一月頭先定到
行既地方應該同你一樣 請埋假9日咁
都係要莫斯科去 / 走先化算
Open jaw 7千幾

北極光正啊

暖包無用，如果必定要用，要去當地買，我喺香港帶過去果啲直情結哂冰

我-35度

我上次去-20度 戰鬥民族話-20度太凍唔柒開市集
唔係佢講我都唔知負20度

我係香港著2件先頂到零度，有粒粒係裏面的heat tech

去過哈爾濱零下三十幾度，
落機未轉裝，條褲仲roll緊腳。凍到仆街。

不過之後兩條褲，一條有毛打底加一條防水雪褲，
上身底衫，加羊毛底衫，衛衣，加羽絨

最緊要貼暖包

你真係要影極光嘅話，會比一般活動要求更嚴格

我果陣都因為等極光，係有一米厚積雪嘅湖面上面逗留咗差唔多三個鐘，俾你參考吓

記住係雪地最緊要係keep住活動，衫係幫你保住啲熱能，佢本身並唔發熱

U記最貴果件heart tech係幾頂得，建議用黎打底
另一個選擇係滑雪用嘅緊身保暖衣
透氣得黎又保暖，比heart tech更有效
係雪地活動就算點凍都會岀汗，透氣其實都重要
不過預貴最少一倍

襪一定要有兩層，好重要
腳趾係長期都冇乜感覺，到你返到營地除鞋先發現凍到紫晒，就已經太遲
底層要透氣吸汗
外層我就著咗羊毛襪
有必要嘅話係兩層中間放一兩個暖包暖住腳尖

褲就防風嘅就得，怕凍就著雪褲，但會好擁腫

一件普通嘅面衫，用黎室內除雪服嘅時間見人用
著一件就夠，普通衫著幾多件都唔保暖

有需要可以再著一件fleece，不過會影響活動

最外層一定要防風防水，唔係你入面著幾多衫都冇用，建議著雙層嘅雪服，呢件唔好太慳

順帶一題腳架要小心選擇，全金屬有機會凍到收唔到...

自膠

Thanks ching
問開想問埋相機點保暖法？

相機我冇保暖
果陣我帶咗4粒電不停換
換完放係衫入面暖返佢
過一陣又用得

岀入室內外要小心水氣

記得室外入室內，要搵嘢包好，隔水氣，室溫下，有水氣，鏡頭會吸水結冰。

我最凍零下三十，四十度，單反用直度兩粒電，出去一日都頂到。

十五度，西班牙人穿大衣、戴手套；西伯利亞人作日光浴。
十度，法國人開暖氣；西伯利亞人在花園裡種花。
五度，義大利人發不動車子，西伯利亞人開敞篷車遊街。
零下五度，加州人凍斃了；西伯利亞人在戶外烤肉。
零下十度，英國人開暖氣；西伯利亞人開始穿長袖。
零下五十度，北極熊撤離北極；西伯利亞軍隊延後冬季野外求生訓練，等待真正的冬天到來。
零下一百八十三度，食物中的微生物死亡；西伯利亞牛隻抱怨酪農的手太冰。
零下兩百七十三度，原子停止活動；西伯利亞人終於說：『老天，外面好冷！』
連登仔：『最近天氣開始轉涼了！』

單反冇問題
罪大無反20分鐘就跪低

利申:果陣用a6000

我上次去就係收腳架嘅時候啪斷左條腳架，當時-30腳架於室外超過2個鐘

有啲好平嘅塑膠料腳架
零下30度一定會凍到硬晒，跟住就裂

用鋁合金嘅會好啲
唔會爛
不過熱脹冷縮，係入室內前會收唔返
同埋千祈唔好用空手掂金屬
一定一定一定要戴手套

Carbon fibers 最好，不過就一支都半張機票...

摩爾曼斯克 2017年聖誕去過，都係負廿度左右。

日頭得3-4個鐘頭，太陽只會在地平線以下，見到好似火燒山咁。

凍唔算好凍，相對於支那閪已崩。(閒閒地都負廿度以上)

我去過漠河，零下38度，如果對腳唔郁真係會凍到僵。

另外，我去摩爾曼斯克係着哥倫脾罅，有閃亮保暖嗰款嘅負25度鞋，加埋羊毛鞋墊，試過坐巴士幾個鐘唔郁，腳指開始痛。

點解會揀俄羅斯睇？ 摩爾曼斯克？

去淘寶買件過膝頭哥嘅長羽絨
二百幾蚊嗰啲質素就差唔多
因為遮住個膝頭哥會暖好多成個人

我平時都係用開a6000
不過影極光應該唔會帶佢啦，咁辛苦去到，點都要單反啦

咩黎

多謝你呀 真係忽略左腳架既問題

底衫買mont bell
外套有錢就得
唔好買columbia就得

Btw有冇相分享下

我果個都唔荒係貴野，買野送
我就咁一件淘寶cheap cheap保暖內衣
加一件迪卡儂/一件有毛粒heat tech
一件普通面衫
二合一羽絨外套同雪褲喺旺角買（信和隔離果棟，唔記得幾樓）
鞋，冷帽，手套2對（厚同薄）方便google map搵路，羊毛襪，加普通船襪（全部淘寶）
-30我ok

冇呀，因為平啲
又唔知點解突然想去俄羅斯，咪去

U 記有條虧佬褲都幾暖幾舒服

自己之前去旅行嘅時候 驚出面太凍
每隻腳都痴左兩個暖包
腳板一個
另一個暖包就包實腳趾
未落車嘅時候佢都仲係有少少暖
（因為車門已經漏咗出面啲凍風入嚟
所以唔係話真係好掂）
一落車個暖包就完全徹底咁收咗皮
試過黐身嗰啲暖包或者淨係黐腳嗰啲暖包
（都係黐腳）
但一樣都係會收皮

結論
唔好靠暖包
睇吓有冇羊毛襪好過

可以考慮加對防水襪

Agger暖包係-10度以下嘅地方唔係For人係For電子野 之前去-25度地方帶一堆暖包完全唔等使

唔會， 但係眼睫毛結咗冰之後眼皮會好重

講真

mont bell 我以前有着佢最厚嗰隻，但唔算真係好暖。

買 UNIQLO ULTRA WARM 暖過佢。

MONT BELL 係快乾啲。

極光相無。

因為太HEA 無跟極光獵人

去咗 Teriberka 在室外又因天氣問題睇唔到

到人哋話睇到，我就瞓咗覺喺酒店。

結論：一定要跟極光獵人，守株待兔的話，除非你大把時間。

鞋墊都好重要

香港應該買唔到，最近就淘寶。

喺俄羅斯我成日都見到嗰啲好厚嘅羊毛鞋墊賣。

我用嚟保電話，電話跌電跌到熄機

要長拖尿袋充電先用到，衫裡面放幾個暖包，俾尿袋同埋唔影相時嘅電話用。

BTW : 啲暖包上網買好平，帶咗幾十個出去都用唔晒拎返番嚟。

我著最薄個隻上山-20度都兩件衫加件風褸
uniqlo 同mont bell差唔差多，但真係好撚快乾

差啲唔記得左，吼住Colombia嘅特價買嘅反射保暖內衣同打底褲

我應該都會去Teriberka 睇相見佢好荒蕪好正

thanks ching

最近天氣開始有D轉涼了

好舒服

amazon有，連運費都係$800內
碼數同平時nike一樣就得，佢偏大，但加埋厚襪就岩岩好

最凍都係試過-3 但體感-11
兩件Ultra heat tech 厚羊毛樽領衫
薄羽絨 加羊毛大褸
但你外面我諗點都要再加雪褸（唔識個名 但厚又防水果啲）

但老母去蒙古-30 都係淘寶，雖然我唔讚成用淘寶，但的確外面牌子買唔起亦唔捨得買

想問三月尾溫度會如何

Columbia 香港網上有 outlet 羽絨三合一，連熱能反射，可以二千內。

一定要買帽+眼鏡 + 防水嬲
其他你自己加 點著都無問題

試過係-18度 大風大雪
用左冷帽+嬲既帽先頂得住, 單用是但一樣都吹到頭痛
D雪射到你一面都係, 眼都開唔到

請問巴/絲打邊日出發？我同太太都係打算一月去

依家要6千幾 去條撚

唔知你睇咩機票咩時間啦

我睇既日子qatar都係四千三
俄航五千頭

暖包不要帶，完全冇用！又重！

負二十度以下都係差不多，掂到空氣先會凍，其他地方著啱衫就ok,加拿大嗰件係最好，不過貴過張機票！

一月睇極光好似唔係幾理想…………

最好自駕，裝埋app，自己去追！如果唔係就跟當地團！

對自己影極光有冇信心？冇就跟團，他們會幫你影幾張！

祝你旅遊愉快，天氣好，順利！

影得好靚想問下你呢張快門幾多？

都係打工仔假期
25出發 1號返咁樣
skyscanner 揾

底層除咗保暖之外，透氣快乾都好緊要
尤其是如果你會郁動好多，著住咁多衫好易會overheat同出汗
出完汗底衫濕咗，啲濕氣又走唔到就一定凍到仆街
base layer貴極都唔過千，買件靚啲嘅包冇後悔
真係冇budget嘅話可以淨係買一件，翻到酒店用手洗第二日就乾

張相好靚呀 影果日既kp值幾多？
應該都會搵極光獵人幫手啦 輕鬆啲

咁呢段時間真係貴啲
加油丫 希望你捕到平啲既機票去

thanks

以前試過去芬蘭Lapland,
零下20-30度
迪卡儂搞掂

6秒

多謝
果日我記得係在酒店休息緊，諗吓今晚幾點出去時，電話突然響起，個Apps響起話現在有極光，所以立刻出發，出發的時候是3Kp，但係影緊呢張相嘅時候已經係兩至三個鐘頭之後，所以可能高啲又或者低啲唔清楚，但離開酒店出發嘅時候係3Kp,抬頭望已經可以用肉眼見到！

我影嗰啲炒晒
對新手黎講好難影
咁iso光圈又係幾多？

其實我都係新手，當時一開始不停試，好凍頂唔順，入番架車開䁔氣，休息一陣，又出去死過！

光圈有幾大開幾大，這張光圈2.8，iso6400,6秒

其他有試過f1.8，iso3200,秒數又3秒到30秒都試過，總之就不停試，不停影......影到個相機凍到死機，又入返車暖下，再出去影過

去到影第三日，就有少少成績

我就係忘記咗用高iso，一味想低iso想質素好啲
結果好多相都偏暗

巴打會唔會寫遊記/講點plan? 嚟緊出年3月打算毒遊
但簽證好似好難搞

俄羅斯14日免簽證啊，因為我去14日內所以冇特別研究

行程方面我都仲掙扎緊去Teriberka定lovozero好 兩度都好想去但時間好似唔太允許
同埋網上既資訊真係好少好少好多都係大陸blog 又好多都就咁係度話好凍但好靚 冇乜實用既資訊

去完整理好同大家分享下

衣著吾太清楚，但試過上雪山，想影相果陣iPhone凍到開吾到機，好彩有部Samsung備用所以帶多部電話防身(雖然到時想吾想除手套影相其實都系一個問題)

佢好似第7日就要去領事館講話你會留超過7日 唔係就會違反逗留

Teriberka 仲特登學埋俄文
巴打會join團叫當地攝影師影相？

我講緊個篇潮文

好勁，係咪去Murmansk?
留名，我淨係去過嗰兩個城市
負11度都頂唔順

上年新年都去過murmansk，我係heattech 加厚衫加fleece外套再加件羽絨（真係厚嗰啲，唔係u記頹羽絨）
鞋我就係去迪卡儂買左對雪靴，加埋對厚襪都夠做
其實冇想像中咁凍，帶左件薄羽絨背心都冇著到
反而係塊面會凍，記住全身除左對眼之外都要遮哂

唔太同意
有位可以帶埋暖包
zip係衣物內一陣係有一定作用

利申: -30度

上年去咗俄羅斯伊爾庫次克&奧爾洪島 都係-40差唔多
由於上次太趕又即興又冇咩budget 除咗U記ultra heat 衫褲 & north face 700羽絨 ，其餘全部淘寶
保暖嘅重點其實係貼身heat tech , 之後嘅衫可以鬆少少 揸袖 （可以keep到暖空氣喺入面）
之後羽絨 ，羽絨出面果件最緊要係防風防水 ，因為羽絨濕咗就唔暖
雪褲都一樣道理 可以鬆dd 揸腳 防風防水
重申 因為budget問題 好好彩喺淘寶買咗$160勁焗又膠嘅防風衣 因爲夠焗 所以夠暖

另外 淘咗核突軍人feel嘅帽

冇budget可考慮

記住 鞋都要厚 普通timberland係會冷到腳壞死

唔駛買暖包 暖包係要喺暖嘅地方先會暖 呢句嘢好撚廢但真 當時要入返車入面先有少少暖

好 研究下

初步睇好似係你間住宿到時會幫你搞 不過唔肯定

係
好期待

真係好醜
不過我諗凍起上黎都唔會理醜唔醜

樓主玩得開心啲喇

同大家分享下
準備岀發嘅巴打絲打祝大家好運

勿相認

我都打算淘呢個喎。

帽我有 Columbia 嘅熱能反射冷帽，係無面罩。

手套都係熱能反射，再加多對包晒成手嘅手套。(無分手指嘅)

好靚
呢啲可能真係一生人一次

借問聲 -5度地方 Columbia三合一抓毛熱能反射 夠唔夠暖呀？

介唔介意組隊

已經 book 咗 tour 了。

可以加人？好想去

羽絨嗰款先得

抓絨或夾綿扮羽絨就未必得。

你依家先搞，機票酒店都好緊張喎。

國際戰線，兩面夾擊！
抵抗中國魔掌，需要你課金支持！

一、遊說戰線：
中共一直斥巨資，僱用遊說集團在華盛頓進行統戰，收賣美國政客及團體，左右美國政策和輿論。單是華為2019年第3季的遊說支出，就達到176萬美元。董建華的中美交流基金會，過去五年在美國支出近300萬港元。
組建香港人的遊說團隊，請支持大專學界及香港眾志眾籌計劃！
香港大專學界國際事務代表團眾籌計劃
Hong Kong IAD Crowdfunding Plan

香港眾志國際眾籌計劃 Demosisto International Campaign Crowdfunding Project

二、輿論戰線：
香港民主運動和抗爭，不斷受到中國造遙抹黑；中國媒體、英文五毛、投共白人，不斷在網上製造不利香港的輿論。為了令香港人不被代表、為了令外界清楚知道香港清晰的民意；
香港需要一份科學、具公信力的民調來反映真相。請支持：
【我們香港人】倡導計劃

可以留tg傾？

想問下雪鞋係咪必須？

一定要有毛或保暖功能嘅鞋

普通行山鞋，幾靚都頂唔到咁凍，

全身最凍就係對腳。

自己嗰對 Columbia 話頂 -35C，如果坐喺度唔郁，零下十零廿度，過1個鐘都已經覺得開始凍。

加拿大鵝

行山鞋加一對base layer勿同一對羊毛勿都唔得？

可以答你，無乜用。

你估着對雪鞋你就唔使着啲保暖襪咩？？

我都要加埋個羊毛鞋墊落去。

鞋墊邊度買

TB 啦。

其實唔洗太擔心，hostel 有衫褲鞋借比你著
嗰啲衫一定頂到嗰度嘅低溫，好過著自己衫

利申 上年年尾去左

現場睇 都幾辛苦

are you going to Russia on vacation over the christmas holidays or during the Easter holidays?

想問羽絨係咪長款比較好？下身著heattech底褲加牛仔褲夠唔夠？